\phantomsection \label{subsubsec:R301}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R301}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R301}{R3.01}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Réseaux de campus } % R301 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/19DjGabwxx7lDgmS59-t0LhJJ2tRIk1Y2WBBLqySpauY/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S3 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{30h}, dont 12h CM/TD et 18h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{20h}, dont 9h CM/TD et 11h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{30h}, dont 12h CM/TD et 18h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{9}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{4} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Dans le cadre de cette ressource, les étudiants vont revoir les notions
essentielles abordées en 1ère année sur le routage, les VLANs et le
routage inter-VLAN et découvriront les rudiments des réseaux sans fil.\\
Des connaissances complémentaires leur seront également apportées sur le
routage dynamique et les ACL.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

Les étudiants devront être capables de déployer et configurer les
fonctionnalités élémentaires d'un réseau de campus.\\
L'utilisation de logiciels d'analyses de trames (WireShark,
TCPDUMP\ldots) pour les TP, devrait être systématisée.
\begin{itemize}
\item
  Prolongement du S1 \& S2 (révisions et compléments) :
  \begin{itemize}
  \item
    Protocoles de routage dynamique.
  \item
    Introduction à la QoS
  \item
    OSPF avancé redistribution de routes.
  \item
    WIFI (bornes lourdes et/ou légères)
  \item
    VLAN/Routage inter VLAN/ACL pour filtrage inter-VLAN,
  \item
    Authentification centralisée (initiation à l'utilisation de PAM sur
    un fichier à plat et/ou gestion
    sous Windows).
  \end{itemize}
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre
\begin{tabular}{|G|}
\hline
\textcolor{ressourceC}{\bfseries Exemple de mise en \oe{}uvre} \\
\hline
Exemple 1~: \\
Cours/TD~: Routage dynamique, \textabbrv{ACL}, Matrice de flux, \ldots{}\\
2 TP~: Configurer et dépanner le routage statique et dynamique d'un
réseau de campus (RIP/\textabbrv{OSPF})\\
1 TP~: Wifi\\
2 TP~: \textabbrv{ACL} pour filtrage, \textabbrv{NAT} et QoS\\
2 TP~: Authentification utilisateurs (fichiers à plat ou Radius ou
annuaires déjà conçus \ldots)\\
\hline
\end{tabular}


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC21.01} \textit{Configurer et dépanner le routage dynamique dans un réseau}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC21.02} \textit{Configurer et expliquer une politique simple de QoS et les fonctions de base de la sécurité d'un réseau}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.05} \textit{Capacité à questionner un cahier des charges R\&T}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE321}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.Cyber.03}} Concevoir un réseau informatique sécurisé multi-sites
\tabularnewline
\hyperlink{SAE331}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.DevCloud.03}} Concevoir un réseau informatique multi-sites hébergeant des services virtualisés
\tabularnewline
\hyperlink{SAE341}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.IOM.03}} Concevoir un réseau informatique multi-sites intégrant des objets connectés
\tabularnewline
\hyperlink{SAE351}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.PilPro.03}} Piloter la mise en production d'un réseau informatique multi-sites
\tabularnewline
\hyperlink{SAE361}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.ROM.03}} Concevoir un réseau informatique et de ToIP multi-sites
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R201}{\textcolor{ressourceC}{R2.01}} Technologies de l'Internet
\tabularnewline
\hyperlink{R202}{\textcolor{ressourceC}{R2.02}} Administration système et fondamentaux de la virtualisation
\tabularnewline
\hyperlink{R203}{\textcolor{ressourceC}{R2.03}} Bases des services réseaux
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Routage, Routage dynamique, \textabbrv{OSPF}, BGP, WIFI, \textabbrv{VLAN}, Routage inter-\textabbrv{VLAN}, \textabbrv{ACL}, Authentification centralisée. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

